村上龍虎豹

村上龍虎豹

《龍虎豹》的編輯拍拍村上春樹的肩膊，表示我們終於同級了。

《龍虎豹》聳聳肩，也拍拍大衛像的肩膊，表示我終於和歷史文物同級了。

大衛像微笑，全靠香港，他千百來年才終於有樹葉可以蔽體。

以後女星再要寬衣解帶拍戲，毋須再用陳腔濫調「為藝術而犧牲」了，可以用文青的口吻說，「我拍了一套很村上春樹的戲」。或者再指名道姓具體一點，「劇本很刺殺騎士團長很有感覺」。

據說，日本傳媒因為這個新聞，發現香港原來有另一個村上，叫「向西村上春樹」。但他們認為，「東莞的森林」已經過時，最新鮮的名字，應該叫「村上龍虎豹」，森林當然應該有野獸。

中國一度連梅艷芳的「壞女孩」的「壞」字也不能提，但即使是如此滴水不漏的中國大陸，也看不到《刺殺騎士團長》有甚麼不雅要包膠警告幼童不能觀賞的情節。

我相信如果你慕「禁書」之名而看《刺》，你最後會刺殺那個誘惑的包書膠袋，因為全書都不能帶給你一頁像《龍虎豹》的快感。那些描寫性愛的畫面，和你看互聯網的「海濱長廊打野戰」短片，無法相提比論。

有人說，村上春樹的書便不能被列為「不雅」嗎？提名諾貝爾獎便是免死金牌嗎？村上春樹的確是了不起，但重點不是他的名聲，而是你的眼晴。你看見的只是乳房，卻看不到嬰兒在努力吸吮母乳。之前泰國也發生一宗「不雅」新聞，一個女醫生在街頭緊急為一個傷者施救，結果因為她穿了短裙跨上男人身上施救，被輿論譴責「不雅」，她最終居然要道歉。

你只看見她的大腿和內褲，卻看不到她在救人。今天，有人只看見性愛的描述，卻不見那深沉的歷史反省。大概書中那個畫不出臉的男人，其實就是臉孔被淫審打了格仔，難怪畫不出來。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
真同志和假結婚 (邁克)

下一則
下一則
羅致光IQ下降了？ (馮睎乾)